<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monthly Digest on 无竹斋 - 施工中</title>
    <link>http://localhost:49731/public/tags/Monthly-Digest/</link>
    <description>Recent content in Monthly Digest on 无竹斋 - 施工中</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2023 22:54:00 -0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:49731/public/tags/Monthly-Digest/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023.02 Monthly Digest</title>
      <link>http://localhost:49731/public/monthly-digest-2023-02/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 22:54:00 -0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:49731/public/monthly-digest-2023-02/</guid>
      <description>&lt;p&gt;时间过得飞快，又是一个月。这个月书和电影看得少，拍照也不多，因为时间全用来肝游戏了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;每年都会有那么几周只想打游戏，其他的事都提不起兴趣。自己老要和某些男性比烂较劲的心态很无聊，但一想到自己身体力行地打破男性沉迷游戏忽略伴侣的刻板印象，我总有些莫名的暗爽**。**某天我一不小心肝到凌晨五点，被莫名醒来的陆子野抓了个现行，那感觉仿佛被抓奸在床，心虚的我立刻关了游戏滚去睡觉了=。=&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这个月的主要推荐是播客和游戏，还有些湾区本地的文化活动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;本地生活&#34;&gt;&#xA;  本地生活&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e6%9c%ac%e5%9c%b0%e7%94%9f%e6%b4%bb&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;sf-symphony&#34;&gt;&#xA;  SF Symphony&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#sf-symphony&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;半年前买了情人节那天 John Williams 来 SF Symphony 演出的票，意外发现那天很多观众穿了好看的红裙子，打听之下才知道美国情人节有个传统就是穿红色或者紫罗兰色的衣服，象征玫瑰和紫罗兰。我心想这也太直白了，不愧是有 St. Patrik 这种神奇的戴绿帽子节的国家（美国文化里绿帽子无被出轨的内涵）。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Williams 都91岁了，也不经常演，错过了这次可能以后就没机会了。可能因为哈利波特和星战加成，几位最出名的电影配乐大师里我就对 John Williams 情有独钟。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;演出前一直很期待压轴的哈利波特电影主题音乐 Hedwig’s Theme 和星球大战新希望里的配乐。如愿听到的时候非常激动。他在早先公布的节目单之外又加演了四首，有一首是新鲜出炉的印第安纳琼斯的主题曲（第五部，会在今年夏天上映），他说自己前一周刚在好莱坞把这音乐录完。这个系列在美国应该非常流行，全场欢声雷动。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;他还演了辛德勒的名单，我上个月才在这里听 Itzhak Perlman 拉了这首，心中胡想他要是晚来一个月和 John Williams 再次合作演奏多好。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;前两天如愿去听了王羽佳弹拉三。我对没有买到一月份她在纽约的拉赫玛尼诺夫马拉松的票耿耿于怀，去了小伙伴说弹到中途还有老年观众突发癫痫，演出暂停了半个多小时。整场演出从下午四点一直演到了晚上九点。我只能佩服王羽佳的体力。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我这次的位置用了升座票换到了右侧前排，钢琴挡住了她的演奏但可以清楚地看到她的手臂肌肉，以及，钢琴下面露出的一双腿。我边听边胡思乱想：她的手臂肌肉好好看好有劲，应该有健身的习惯，所以能承受之前那种高强度的演出；头发理得好帅好服帖啊，哎呀动作幅度太大发型乱了；这条金光闪闪的大露背高开叉的裙子她穿了居然很合适，换个人都hold不住；她的腿真好看，高跟鞋好高，居然还能正常踩踏板，这高跟鞋好像是红底，会不会是那个名字很长的牌子赞助的，叫什么来着……&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;…………&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;【坐得太前排不是很利于专心欣赏演出&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;池子遭封杀意料之中&#34;&gt;&#xA;  池子遭封杀：意料之中&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#%e6%b1%a0%e5%ad%90%e9%81%ad%e5%b0%81%e6%9d%80%e6%84%8f%e6%96%99%e4%b9%8b%e4%b8%ad&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;跑去南湾看了池子的那场巡演。演出宣传的时候一直以为是池子和黄西对半分，没想到其实池子是给黄西的专场暖场，总共只讲了二三十分钟，后面大半的时间我都很想退场，黄西的段子我实在欣赏不来。那要早知道这样——我也还是会来看的——池子连国内唯一关起门来讲段子的小场地都被人举报了，我不来看这场，还能去哪儿听他讲段子？短短二三十分钟，也不算质量特别高的段子，但我很满足。他说的那种尺度放在英文脱口秀，都不值得一听，但听一个大陆脱口秀演员用普通话讲出来，我从未体验过。他讲一段我就疯狂拍手，手都拍痛了。我这压抑了三十年的老中人还真是可怜，听一个比我小几岁的演员在台上说点模棱两可含含糊糊讽刺当局的段子就脑内高潮了。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;池子知道自己要讲这些，进场的时候也没收手机，勇敢到天真，天真到让人敬佩。所以如今的结果也是可预见的，做一个敢说实话敢表达自我的中国人要付什么样的代价我们都了解，对它的恐惧如悬在每一个中国人头上的利剑，每说一句话都要掂量一下自己的脖子够不够硬。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;池子还提到了卡姆的境况，并且对他因为身为新疆人遭受的不公表达了同情。他不因朋友落难划清界限，在无情的娱乐圈混迹多年依然如此真诚真挚，更叫人喜欢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;池子开场就说“我演完前几场，大数据就开始给我推送政治避难的内容了。”没想到一语成谶，他这下是真需要了。如果他愿意，希望他早日跑路，出来讲脱口秀。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;sargent-and-spain-展览&#34;&gt;&#xA;  &lt;strong&gt;Sargent and Spain&lt;/strong&gt; 展览&#xA;  &lt;a class=&#34;anchor&#34; href=&#34;#sargent-and-spain-%e5%b1%95%e8%a7%88&#34;&gt;#&lt;/a&gt;&#xA;&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;地点：Legion of Honor&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;时间：February 11 – May 14, 2023&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;近期Legion of Honor的这个画展非常推荐。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;John Singer Sargent 是美国镀金年代的知名画家。他的画喜欢捕捉动态场景，很像当代的街拍。这样的风格被当时的人们认为过于大胆和突破。虽然他父母是美国人，但他出生在欧洲，人生的大半时间也都是在欧洲度过的。这次展览的作品是他受西班牙旅行启发所创作的，题材包括弗拉明戈舞者、Roma群体（俗称吉普赛人）、雕塑和建筑，还可以看到一组他对前辈知名绘画作品的仿绘习作，其中包括他很崇拜的委拉斯开兹 (Velázquez) 的《宫娥》&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
